點解馬鞍山係shan 鑽石山係hill

好奇一問 點解兩個山既翻譯不一

Poor vs rich area

因為鑽石係diamond 唔係 chuen shek ？

點解黃泥頭唔叫 yellow mud head

因為鑽石山睇唔起其他人
同埋講野又特別囂

點解上水唔叫Up water?

馬鞍山就真係mineral-rich喇，鑽石山得石頭

咁點解馬鞍山唔叫Saddle Hill?
鑽石山唔叫Chuen Shek Shan?

咁樣叫好似好奇怪

因為一個中譯英，一個英譯中

中譯英收貴啲

點解油麻係they

點解太古城係shing 唔係city

搭單問，呢2個estate同chuen有咩分別?

點解戲曲變咗xi qu

音譯同意譯嘅分別

Shan 低級
Hill 中級
Mount/Peak 高級

因為鬼佬要掘鑽石
所以改左依個名

馬鞍山乜柒都無, 由華人自己改番名

馬鞍山得礦石，鬼佬唔歡喜

Lookout?

咁嗰度以前真係瞭望台吖嘛

唔知

Fortress Hill